\documentclass[border=0.1cm]{standalone}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{
  shapes,
  through,
  math,
  calc,
  intersections,
  backgrounds,
  positioning,
  patterns,
  patterns.meta
  }
\usepackage[greek,english,italian]{babel}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\linespread{1}
\usepackage{fontspec,
			xltxtra,
			xunicode
			}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setromanfont[Mapping=tex-text]{Datalegreya}
%-------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------- DOCUMENT -
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\begin{tikzpicture}

  \newcommand\cono[3]{
    % dimensioni in centrimetri
    \def\dB{#1} % Diametro Base Inferiore (maggiore)
    \def\dT{#2} % Diametro Base Superiore (minore)
    \def\h{#3}  % Altezza del tronco di cono
    % calcolo dimensioni
    \tikzmath{
      \rB = \dB/2; % Raggio Base Inferiore (maggiore)
      \rT = \dT/2; % Raggio Base Superiore (minore)
      \b = \rB-\rT; % Differenza tra i raggi
      \dd = \dB-\dT; % Differenza tra i diametri
      \hT = \dB/\dd*\h; % Altezza del cono completo
      \rH = sqrt((\h*\h)+(\b*\b)); % Lato del tronco di cono
      \r = sqrt((\hT*\hT)+(\rB*\rB)); % Raggio Esterno (flat)
      \rI = \r-\rH; % Raggio Interno (flat)
      % \c = {pi*\dB};
      % \cT = {2*pi*\r};
      % \A = {360*\c/\cT};
    }

    \node[align=left] at (20,-20) {
      Diameter Base \dB cm \\
      Diameter Top \dT cm \\
      Height \h cm \\
      Radius Base \rB cm \\
      Radius Top \rT cm \\
      Radius diff \b cm \\
      HT \hT cm \\
      RH \rH cm \\
      r \r cm \\
      rI \rI cm
      };

    \draw[name path=rb] (0,0) circle [radius=\r];
    \draw[name path=rt] (0,0) circle [radius=\rI];

    \draw[name path=AA] (-1,0) -- ({\r+1},0) {};
    \draw[name path=BB] (0,-1) -- (0,{\h+1}) {};
    \draw[name path=CC] (-1,\h) -- ({\r+1},\h) {};
    \draw[name path=DD] (\r,-1) -- (\r,{\h+1}) {};

    \path[name intersections={of=CC and DD,by=CD}];
    \draw[name path=EE] (0,0) -- (CD) {};

    \path [name intersections={of=rb and EE,by=RBE}];
    \coordinate (EE1)  at (intersection-1);

    \path [name intersections={of=rt and EE,by=RTE}];
    \coordinate (EE2)  at (intersection-1);

    \draw [very thick] let \p1=(\r,0), \p2=(EE1) in (\p1)  arc[radius=veclen(\p1), start angle={atan2(\y1,\x1)}, end angle={atan2(\y2,\x2)-360}] -- (EE2)
                       let \p1=(EE2), \p2=(\rI,0) in (\p1)  arc[radius=veclen(\p1), start angle={atan2(\y1,\x1)}, end angle={360}] -- (\r,0);

    \fill [pattern=north west lines]%, pattern color=cyan]
      let \p1=(\r,0), \p2=(EE1) in (\p1)  arc[radius=veclen(\p1), start angle={atan2(\y1,\x1)}, end angle={atan2(\y2,\x2)}] -- (EE2)
      let \p1=(EE2), \p2=(\rI,0) in (\p1)  arc[radius=veclen(\p1), start angle={atan2(\y1,\x1)}, end angle={atan2(\y2,\x2)}] -- (\r,0);
  }

  \cono{42}{21}{4.2}

  \end{tikzpicture}
\end{document}
